/* No comment provided by engineer. */
"A message with the same name already exists, try again." = "이미 같은 이름의 메시지가 있습니다, 다시 시도하십시오.";

/* No comment provided by engineer. */
"A project with the same name already exists, try again." = "이미 같은 이름의 프로그램이 있습니다. 다시 시도하세요.";

/* No comment provided by engineer. */
"Abc" = "글자";

/* No comment provided by engineer. */
"About" = "정보";

/* No comment provided by engineer. */
"About Catrobat" = "Catrobat에 대하여";

/* No comment provided by engineer. */
"About Pocket Code" = "포켓 코드에 대하여";

/* No comment provided by engineer. */
"About Us" = "About Us";

/* No comment provided by engineer. */
"absolute value" = "절대 값";

/* No comment provided by engineer. */
"acceleration x" = "x축방향 가속도";

/* No comment provided by engineer. */
"acceleration y" = "y축방향 가속도";

/* No comment provided by engineer. */
"acceleration z" = "z축방향 가속도";

/* No comment provided by engineer. */
"acceleration-sensor" = "가속 센서";

/* No comment provided by engineer. */
"Actors and objects" = "배우와 오브젝트";

/* No comment provided by engineer. */
"Add" = "추가하기";

/* No comment provided by engineer. */
"Add actor or object" = "배우나 오브젝트 추가";

/* No comment provided by engineer. */
"add comment here..." = "여기에 설명을 추가하세요...";

/* No comment provided by engineer. */
"Add image" = "이미지 추가";

/* Action sheet menu title */
"Add look" = "형태 추가";

/* Action sheet menu title */
"Add sound" = "소리 추가";

/* No comment provided by engineer. */
"Add trusted domain" = "Add trusted domain";

/* No comment provided by engineer. */
"Agree" = "동의";

/* No comment provided by engineer. */
"all around" = "모두";

/* No comment provided by engineer. */
"All Bluetooth devices successfully disconnected" = "모든 블루투스 장치를 성공적으로 분리";

/* No comment provided by engineer. */
"All known Bluetooth devices successfully removed" = "알려진된 모든 Bluetooth 장치를 성공적으로 제거";

/* No comment provided by engineer. */
"Allow the app to control Arduino boards" = "아두이노 제어 가능 허용";

/* No comment provided by engineer. */
"Allow the app to send crash reports automatically" = "충돌 보고서를 자동으로 보내도록 허용";

/* No comment provided by engineer. */
"Allow web access" = "웹 액세스 허용";

/* paint */
"Alpha" = "투명도";

/* No comment provided by engineer. */
"altitude" = "고도";

/* No comment provided by engineer. */
"Always" = "항상";

/* No comment provided by engineer. */
"Always allow web access" = "Always allow web access";

/* No comment provided by engineer. */
"An image with the same name already exists, try again." = "이미 같은 이름의 그림이 있습니다, 다시 시도 하십시오.";

/* No comment provided by engineer. */
"An object with the same name already exists, try again." = "이미 같은 이름의 오브젝트가 있습니다, 다시 시도하세요.";

/* No comment provided by engineer. */
"An unknown error occurred. Check your Internet connection." = "알 수 없는 오류가 발생했습니다. 인터넷 연결을 확인하십시오.";

/* No comment provided by engineer. */
"An unknown error occurred. Please try again later." = "알 수 없는 오류가 발생하였습니다. 다음에 다시 시도해주세요.";

/* No comment provided by engineer. */
"and" = "그리고";

/* No comment provided by engineer. */
"and store answer in" = "답변 저장";

/* No comment provided by engineer. */
"and store written answer in " = "답변 저장";

/* No comment provided by engineer. */
"and wait" = "그리고 대기";

/* No comment provided by engineer. */
"and width" = "폭";

/* No comment provided by engineer. */
"Animate brick-parts" = "블록 애니메이션";

/* No comment provided by engineer. */
"Apr" = "4월";

/* No comment provided by engineer. */
"April" = "4월";

/* No comment provided by engineer. */
"arccosine" = "아크 코사인";

/* No comment provided by engineer. */
"arcsine" = "아크 사인";

/* No comment provided by engineer. */
"arctangent" = "아크 탄젠트";

/* No comment provided by engineer. */
"Arduino" = "아두이노";

/* No comment provided by engineer. */
"arduino analog" = "아두이노 아날로그";

/* No comment provided by engineer. */
"arduino digital" = "아두이노 디지털 신호";

/* No comment provided by engineer. */
"Arduino extension" = "아두이노 블록";

/* No comment provided by engineer. */
"Are you sure you want to delete your account? This cannot be undone!" = "Are you sure you want to delete your account? This cannot be undone!";

/* No comment provided by engineer. */
"Ask " = "질문";

/* No comment provided by engineer. */
"at " = "에 ";

/* No comment provided by engineer. */
"at position" = "번째 위치에서";

/* paint */
"Attributes:" = "속성:";

/* No comment provided by engineer. */
"Aug" = "8월";

/* No comment provided by engineer. */
"August" = "8월";

/* No comment provided by engineer. */
"Authentication failed" = "인증 실패";

/* No comment provided by engineer. */
"Author" = "만든 이";

/* Title of icon shown in the side bar to enable or disable an overlayed view to show the origin of the coordinate system and implicitly the display size. */
"Axes" = "축";

/* No comment provided by engineer. */
"back" = "뒤로";

/* No comment provided by engineer. */
"Back" = "돌아가기";

/* No comment provided by engineer. */
"Background" = "배경";

/* No comment provided by engineer. */
"background name" = "배경 이름";

/* No comment provided by engineer. */
"background number" = "배경 번호";

/* No comment provided by engineer. */
"Backgrounds" = "배경";

/* No comment provided by engineer. */
"Bass" = "베이스";

/* No comment provided by engineer. */
"Bassoon" = "바순";

/* No comment provided by engineer. */
"Be very careful before allowing access, since the link may expose your personal information, such as your precise geographical location or any text you have entered to malicious other persons or to the public. See our wiki for more information why this can be extremely dangerous. By always allowing access, you will not be asked again to confirm web addresses from this domain. If you want to revoke this permission later, you can remove the domain from the list of trusted domains in the settings of this app." = "Be very careful before allowing access, since the link may expose your personal information, such as your precise geographical location or any text you have entered to malicious other persons or to the public. See our wiki for more information why this can be extremely dangerous. By always allowing access, you will not be asked again to confirm web addresses from this domain. If you want to revoke this permission later, you can remove the domain from the list of trusted domains in the settings of this app.";

/* No comment provided by engineer. */
"becomes true" = "참이 된다";

/* No comment provided by engineer. */
"Before you can start coding, please read and accept our Privacy Policy to use the app:" = "코딩을 시작하기전에 앱 사용 정책을 보아 주세요:";

/* No comment provided by engineer. */
"blue" = "파랑";

/* paint */
"Blue" = "파랑";

/* No comment provided by engineer. */
"Bluetooth is not available. Either your device does not support Bluetooth 4.0 or your Bluetooth chip is damaged. Please check it by connection to another Bluetooth device in the Settings." = "Bluetooth는 사용할 수 없습니다. 장치는 블루투스 4.0을 지원 하지 않거나 또는 블루투스 칩 손상되었습니다. 설정에서 다른 Bluetooth 장치에 연결하여 확인 하시기 바랍니다.";

/* No comment provided by engineer. */
"Bluetooth is turned off. Please turn it on to connect to a Bluetooth device." = "블루투스가 꺼집니다. 연결할 Bluetooth 장치를 켜세요.";

/* paint */
"bold" = "굵게";

/* No comment provided by engineer. */
"Both" = "양쪽 모두";

/* No comment provided by engineer. */
"Bricks" = "블록";

/* No comment provided by engineer. */
"brightness" = "밝기";

/* No comment provided by engineer. */
"Broadcast" = "신호 보내기";

/* No comment provided by engineer. */
"Broadcast and wait" = "신호 보내고 기다리기";

/* paint */
"Brush" = "붓";

/* No comment provided by engineer. */
"by" = "만큼";

/* No comment provided by engineer. */
"By registering you agree to our" = "등록함으로써, 우리에게 동의하는 것입니다";

/* No comment provided by engineer. */
"Can't restart project!" = "프로그램을 다시 시작할 수 없습니다!";

/* No comment provided by engineer. */
"Cancel" = "취소";

/* bluetooth */
"Cannot connect to device, please try resetting the device and try again." = "장치를 연결할 수 없습니다, 장치를 재설정 하고 다시 시도하십시오.";

/* bluetooth */
"Cannot connect to device. The device is not responding." = "장치에 연결할 수 없습니다. 장치가 응답하지 않습니다.";

/* No comment provided by engineer. */
"Cannot connect to the media library. Please check your internet connection." = "미디어 라이브러리에 연결할 수 없습니다. 인터넷 연결을 확인 하십시오.";

/* No comment provided by engineer. */
"Categories" = "카테고리";

/* No comment provided by engineer. */
"Catrobat community" = "Catrobat 공유";

/* No comment provided by engineer. */
"Catrobat website" = "Catrobat website";

/* No comment provided by engineer. */
"ceiling" = "위";

/* No comment provided by engineer. */
"Cello" = "첼로";

/* No comment provided by engineer. */
"Change brightness " = "밝기 바꾸기";

/* No comment provided by engineer. */
"Change color " = "색상 변경하기";

/* No comment provided by engineer. */
"Change size by" = "다음 크기로 바꾸기";

/* No comment provided by engineer. */
"Change to landscape" = "가로보기로 바꾸기";

/* No comment provided by engineer. */
"Change to portrait" = "세로보기로 바꾸기";

/* No comment provided by engineer. */
"Change transparency " = "투명도 바꾸기";

/* No comment provided by engineer. */
"Change variable" = "변수 바꾸기";

/* No comment provided by engineer. */
"Change volume by" = "음량 바꾸기";

/* No comment provided by engineer. */
"Change x by " = "X좌표 바꾸기 :";

/* No comment provided by engineer. */
"Change y by " = "Y좌표 바꾸기 :";

/* No comment provided by engineer. */
"Changes discarded." = "변경 내용이 취소되었습니다.";

/* No comment provided by engineer. */
"Changes saved." = "변경 내용이 저장되었습니다.";

/* No comment provided by engineer. */
"Choir" = "합창";

/* No comment provided by engineer. */
"Choose" = "선택";

/* No comment provided by engineer. */
"Choose image" = "갤러리에서 가져오기";

/* No comment provided by engineer. */
"Clarinet" = "클라리넷";

/* No comment provided by engineer. */
"Clear" = "펜 지우기";

/* No comment provided by engineer. */
"Clear graphic effects" = "그래픽 효과 지우기";

/* No comment provided by engineer. */
"Close" = "닫기";

/* paint */
"Close Paint" = "페인트를 닫습니다";

/* No comment provided by engineer. */
"color" = "색";

/* No comment provided by engineer. */
"Comparison operators" = "비교 연산";

/* No comment provided by engineer. */
"compass" = "나침반";

/* No comment provided by engineer. */
"Compute" = "계산하기";

/* No comment provided by engineer. */
"Computed result is %.2f" = "계산된 결과는 %.2f입니다";

/* No comment provided by engineer. */
"Computed result is FALSE" = "계산된 결과는 거짓입니다";

/* No comment provided by engineer. */
"Computed result is TRUE" = "계산된 결과는 참입니다";

/* No comment provided by engineer. */
"Confirm password" = "비밀번호 확인";

/* bluetooth */
"Connection failed" = "연결 실패";

/* bluetooth */
"Connection lost" = "연결 끊김";

/* bluetooth */
"Connection not possible" = "연결 불가능";

/* No comment provided by engineer. */
"contains" = "포함";

/* No comment provided by engineer. */
"Continue" = "계속하기";

/* No comment provided by engineer. */
"Continue project" = "이어서 계속";

/* No comment provided by engineer. */
"Control" = "제어";

/* No comment provided by engineer. */
"Copy" = "복사하기";

/* No comment provided by engineer. */
"Copy actors or objects" = "배우 또는 개체 복사";

/* No comment provided by engineer. */
"Copy brick" = "블록 복사";

/* No comment provided by engineer. */
"Copy looks" = "모양 복사";

/* No comment provided by engineer. */
"Copy project" = "프로젝트 복사";

/* No comment provided by engineer. */
"cosine" = "코사인";

/* No comment provided by engineer. */
"Create account" = "계정 만들기";

/* No comment provided by engineer. */
"Create as list" = "Create as list";

/* No comment provided by engineer. */
"Create patterns for stiching machines" = "스티칭 머신 용 패턴 생성";

/* No comment provided by engineer. */
"Data" = "변수";

/* No comment provided by engineer. */
"Date and time" = "날짜와 시간";

/* No comment provided by engineer. */
"day" = "일";

/* No comment provided by engineer. */
"debug" = "오류 수정";

/* No comment provided by engineer. */
"Dec" = "12월";

/* No comment provided by engineer. */
"December" = "12월";

/* No comment provided by engineer. */
"decimal logarithm" = "십진 로그";

/* No comment provided by engineer. */
"degrees" = "도";

/* No comment provided by engineer. */
"Delete" = "삭제";

/* No comment provided by engineer. */
"Delete account" = "계정 삭제";

/* No comment provided by engineer. */
"Delete actors or objects" = "배우나 오브젝트 삭제";

/* No comment provided by engineer. */
"Delete backgrounds" = "배경 삭제";

/* No comment provided by engineer. */
"Delete brick" = "블럭 삭제";

/* No comment provided by engineer. */
"Delete condition" = "조건 삭제";

/* No comment provided by engineer. */
"Delete item from list" = "리스트에서 항목을 삭제하기";

/* No comment provided by engineer. */
"Delete looks" = "모양 삭제";

/* No comment provided by engineer. */
"Delete loop" = "반복 삭제";

/* No comment provided by engineer. */
"Delete project" = "프로젝트 삭제";

/* No comment provided by engineer. */
"Delete projects" = "프로젝트 삭제";

/* No comment provided by engineer. */
"Delete script" = "스크립트 삭제";

/* No comment provided by engineer. */
"Delete sounds" = "소리 삭제";

/* No comment provided by engineer. */
"Delete these bricks?" = "이 블록을 삭제하시겠습니까?";

/* No comment provided by engineer. */
"Delete these conditions?" = "이 조건을 삭제하시겠습니까?";

/* No comment provided by engineer. */
"Delete these loops?" = "이 반복을 삭제하시겠습니까?";

/* No comment provided by engineer. */
"Delete these scripts?" = "이 스크립트를 삭제하시겠습니까?";

/* No comment provided by engineer. */
"Delete this actor or object" = "배우나 오브젝트 삭제";

/* No comment provided by engineer. */
"Delete this background" = "이 배경 삭제";

/* No comment provided by engineer. */
"Delete this brick?" = "이 블록을 삭제하시겠습니까?";

/* No comment provided by engineer. */
"Delete this condition?" = "이 조건을 삭제하시겠습니까?";

/* No comment provided by engineer. */
"Delete this look" = "이 형태를 삭제";

/* No comment provided by engineer. */
"Delete this loop?" = "이 반복을 삭제하시겠습니까?";

/* No comment provided by engineer. */
"Delete this project" = "프로젝트 삭제";

/* No comment provided by engineer. */
"Delete this script?" = "이 스크립트를 삭제하시겠습니까?";

/* No comment provided by engineer. */
"Delete this sound" = "이 소리 삭제";

/* No comment provided by engineer. */
"Deletion mode" = "삭제 모드";

/* No comment provided by engineer. */
"Deny" = "거부";

/* No comment provided by engineer. */
"Description" = "설명";

/* No comment provided by engineer. */
"Details" = "세부 사항";

/* bluetooth */
"Device disconnected." = "장치 연결끊김";

/* No comment provided by engineer. */
"device motion-sensor" = "동작 센서 선택";

/* No comment provided by engineer. */
"Device sensors" = "기기의 센서들";

/* No comment provided by engineer. */
"direction" = "방향";

/* No comment provided by engineer. */
"Disable brick" = "비활성화 블록";

/* No comment provided by engineer. */
"Disable condition" = "비활성화 조건";

/* No comment provided by engineer. */
"Disable loop" = "Loop 중지하기";

/* No comment provided by engineer. */
"Disable script" = "비활성화 스크립트";

/* No comment provided by engineer. */
"Disagree" = "동의하지 않음";

/* No comment provided by engineer. */
"Discard changes" = "변경 사항을 취소";

/* No comment provided by engineer. */
"Disconnect all devices" = "모든 장치 연결 해제";

/* No comment provided by engineer. */
"DO" = "실행하라";

/* paint */
"Do you really want to delete the current drawing?" = "현재 그림을 삭제 하시겠습니까?";

/* paint */
"Do you want to save your changes?" = "변경 내용을 저장 하시겠습니까?";

/* No comment provided by engineer. */
"don't rotate" = "회전 정지";

/* No comment provided by engineer. */
"Done" = "완료";

/* No comment provided by engineer. */
"Download" = "다운로드";

/* No comment provided by engineer. */
"Download again" = "Download again";

/* No comment provided by engineer. */
"Download too big" = "너무 큰 다운로드";

/* No comment provided by engineer. */
"Downloads" = "다운로드";

/* No comment provided by engineer. */
"Draw new image" = "카메라에서 가져오기";

/* No comment provided by engineer. */
"Duration" = "지속 시간";

/* No comment provided by engineer. */
"Edit" = "편집";

/* No comment provided by engineer. */
"Edit actor or object" = "배우나 오브젝트 편집";

/* Action sheet menu title */
"Edit background" = "배경 편집";

/* Action sheet menu title */
"Edit backgrounds" = "배경 편집";

/* Action sheet menu title */
"Edit brick" = "블록 편집";

/* No comment provided by engineer. */
"Edit formula" = "수식 편집";

/* Action sheet menu title */
"Edit look" = "형태 편집";

/* Action sheet menu title */
"Edit looks" = "형태 편집";

/* No comment provided by engineer. */
"Edit project" = "프로젝트 편집";

/* No comment provided by engineer. */
"Edit projects" = "프로젝트 편집";

/* Action sheet menu title */
"Edit script" = "스크립트 편집";

/* Action sheet menu title */
"Edit sound" = "소리 편집";

/* Action sheet menu title */
"Edit sounds" = "소리 편집";

/* No comment provided by engineer. */
"Edit trusted domain" = "Edit trusted domain";

/* No comment provided by engineer. */
"Electric Guitar" = "전자 기타";

/* No comment provided by engineer. */
"Electric Piano" = "전자 피아노";

/* No comment provided by engineer. */
"element" = "항목";

/* paint */
"Ellipse / Circle" = "타원 / 원";

/* No comment provided by engineer. */
"Else" = "아니면";

/* No comment provided by engineer. */
"Email" = "이메일 주소";

/* No comment provided by engineer. */
"Embroidery" = "자수";

/* No comment provided by engineer. */
"Embroidery extension" = "자수 확대";

/* No comment provided by engineer. */
"Empty input!" = "입력이 없습니다!";

/* No comment provided by engineer. */
"Enable brick" = "활성화 블록";

/* No comment provided by engineer. */
"Enable condition" = "사용 조건";

/* No comment provided by engineer. */
"Enable loop" = "Loop 실행하기";

/* No comment provided by engineer. */
"Enable script" = "사용가능 스크립트";

/* No comment provided by engineer. */
"End if" = "조건문 끝";

/* No comment provided by engineer. */
"End of Loop" = "반복 끝";

/* Placeholder for add image-name input field */
"Enter your image name here..." = "여기에 그림파일 이름을 입력하세요...";

/* Placeholder for list input field */
"Enter your list name here..." = "리스트의 이름을 입력하세요";

/* Placeholder for message input field */
"Enter your message here..." = "여기에 메시지를 입력하세요...";

/* Placeholder for add object-name input field */
"Enter your object name here..." = "오브젝트 이름을 입력하세요...";

/* Placeholder for project-description input field */
"Enter your project description here..." = "여기에 프로그램 설명을 입력하세요...";

/* Placeholder for project-name input field */
"Enter your project name here..." = "오브젝트 이름을 입력하세요...";

/* Placeholder for add sound-name input field */
"Enter your sound name here..." = "여기에 소리파일 이름을 입력하세요...";

/* Placeholder for variable input field */
"Enter your variable name here..." = "여기에 변수 이름을 입력합니다...";

/* paint */
"Eraser" = "지우개";

/* No comment provided by engineer. */
"Error" = "오류";

/* No comment provided by engineer. */
"Error saving file" = "화일저장 오류";

/* No comment provided by engineer. */
"Event" = "이벤트";

/* No comment provided by engineer. */
"exponent" = "멱지수";

/* No comment provided by engineer. */
"Extensions" = "Extensions";

/* No comment provided by engineer. */
"FA" = "파";

/* No comment provided by engineer. */
"Face detection" = "얼굴 인식";

/* No comment provided by engineer. */
"Failed to import item" = "아이템을 가져오는데 실패했습니다. ";

/* No comment provided by engineer. */
"Failed to load featured projects" = "프로젝트 로드 실패";

/* No comment provided by engineer. */
"Failed to load recent projects" = "최근 프로젝트 로드 실패";

/* No comment provided by engineer. */
"Failed to load sound" = "소리를 불러오는데 실패했습니다. ";

/* No comment provided by engineer. */
"Failed to play sound" = "소리를 재생하는데 실패했습니다. ";

/* No comment provided by engineer. */
"false" = "거짓";

/* No comment provided by engineer. */
"Featured projects" = "추천 프로그램";

/* No comment provided by engineer. */
"Feb" = "2월";

/* No comment provided by engineer. */
"February" = "2월";

/* paint */
"Fill" = "채우기";

/* No comment provided by engineer. */
"first face size" = "얼굴의 크기";

/* No comment provided by engineer. */
"first face visible" = "first face visible";

/* No comment provided by engineer. */
"first face x position" = "얼굴의 x 좌표";

/* No comment provided by engineer. */
"first face y position" = "얼굴의 y 좌표";

/* No comment provided by engineer. */
"Flashlight off" = "플래시 끄기";

/* No comment provided by engineer. */
"Flashlight on" = "플래시 켜기";

/* No comment provided by engineer. */
"floor" = "아래";

/* No comment provided by engineer. */
"Flute" = "플루트";

/* No comment provided by engineer. */
"Following features used in this project are not compatible with this version of Pocket Code:" = "이 프로그램에 사용 되는 다음과 같은 장치 또는 브라우저와 호환되지 않습니다.";

/* No comment provided by engineer. */
"for" = "동안";

/* No comment provided by engineer. */
"for all actors or objects" = "모든 배우와 오브젝트용";

/* No comment provided by engineer. */
"for this actor or object" = "모든 배우와 오브젝트용";

/* No comment provided by engineer. */
"Forever" = "계속 반복";

/* No comment provided by engineer. */
"Forgot password" = "비밀번호 분실";

/* No comment provided by engineer. */
"Formula Editor" = "공식 편집기";

/* No comment provided by engineer. */
"Formula too long!" = "수식이 너무 깁니다! 해결하거나 취소하려면 다시 누르십시오.";

/* No comment provided by engineer. */
"Fr" = "금";

/* No comment provided by engineer. */
"Friday" = "금요일";

/* No comment provided by engineer. */
"From camera" = "사진 촬영";

/* No comment provided by engineer. */
"front" = "전면";

/* No comment provided by engineer. */
"Front camera" = "전면 카메라";

/* No comment provided by engineer. */
"Functions" = "함수";

/* No comment provided by engineer. */
"General properties" = "일반 속성";

/* No comment provided by engineer. */
"Glide" = "움직이기";

/* No comment provided by engineer. */
"Go back" = "돌아가기";

/* No comment provided by engineer. */
"Go to" = "이동";

/* No comment provided by engineer. */
"Go to front" = "앞으로 이동";

/* No comment provided by engineer. */
"green" = "초록";

/* paint */
"Green" = "초록";

/* No comment provided by engineer. */
"Guitar" = "기타";

/* No comment provided by engineer. */
"gyro-sensor" = "자이로 센서";

/* No comment provided by engineer. */
"head top x" = "헤드 탑 x";

/* No comment provided by engineer. */
"head top y" = "헤드 탑 y";

/* No comment provided by engineer. */
"height of object with ID" = "height of object with ID";

/* No comment provided by engineer. */
"Hello!" = "안녕하세요!";

/* No comment provided by engineer. */
"Help" = "도움말";

/* No comment provided by engineer. */
"Hide" = "숨는 장소";

/* No comment provided by engineer. */
"Hide details" = "세부 사항 숨기기";

/* No comment provided by engineer. */
"Hide variable" = "변수 숨기기";

/* No comment provided by engineer. */
"Hmmmm!" = "흠!";

/* No comment provided by engineer. */
"hour" = "시간";

/* No comment provided by engineer. */
"ID of detected object" = "감지된 개체의 ID";

/* No comment provided by engineer. */
"If" = "조건문";

/* No comment provided by engineer. */
"If on edge, bounce" = "벽에 닿으면 튕기기";

/* paint */
"Image" = "이미지 파일";

/* No comment provided by engineer. */
"Image name" = "이미지 이름";

/* No comment provided by engineer. */
"Image source not available" = "사용할 수 없는 이미지";

/* Title of prompt shown when a *.catrobat file is imported from a third-party app. */
"Import File" = "파일 가져오기";

/* No comment provided by engineer. */
"In order to be allowed to use Pocket Code and other executables offered by the Catrobat project, you must agree to our Terms of Use and strictly follow them when you use Pocket Code and our other executables. Please see the link below for their precise formulation." = "포켓 코드와 Catrobat 프로젝트에 의해 제공하는 다른 실행 파일을 사용하도록 허용하려면 우리의 이용 약관에 동의 하고 포켓 코드와 우리의 다른 실행 파일을 사용할 때 엄격하게 약관을 따라 해야 합니다. 자세한 세부규정은 아래 링크를 참조하십시오.";

/* No comment provided by engineer. */
"inclination x" = "x축방향 기울기";

/* No comment provided by engineer. */
"inclination y" = "y축방향 기울기";

/* No comment provided by engineer. */
"index of item" = "항목의 색인";

/* No comment provided by engineer. */
"Information" = "정보";

/* No comment provided by engineer. */
"Insert" = "추가하기";

/* paint */
"Inserted" = "삽입";

/* No comment provided by engineer. */
"Internet" = "인터넷";

/* No comment provided by engineer. */
"into list" = "리스트로";

/* No comment provided by engineer. */
"Invalid input entered, try again." = "잘못된 입력, 다시 시도하십시오.";

/* No comment provided by engineer. */
"Invalid URL given!" = "잘못된 URL!";

/* No comment provided by engineer. */
"iOS." = "iOS";

/* No comment provided by engineer. */
"is true" = "참이다";

/* No comment provided by engineer. */
"is true then" = "참이라면";

/* paint */
"italic" = "기울임";

/* No comment provided by engineer. */
"item" = "항목";

/* No comment provided by engineer. */
"Jan" = "1월";

/* No comment provided by engineer. */
"January" = "1월";

/* No comment provided by engineer. */
"join" = "결합";

/* No comment provided by engineer. */
"Jul" = "7월";

/* No comment provided by engineer. */
"July" = "7월";

/* No comment provided by engineer. */
"Jun" = "6월";

/* No comment provided by engineer. */
"June" = "6월";

/* bluetooth */
"Known devices" = "알려진 장치";

/* No comment provided by engineer. */
"LA" = "라";

/* No comment provided by engineer. */
"label of object with ID" = "label of object with ID";

/* No comment provided by engineer. */
"Last access" = "최종 사용";

/* No comment provided by engineer. */
"last stage touch index" = "마지막 터치 번호";

/* No comment provided by engineer. */
"latitude" = "위도";

/* No comment provided by engineer. */
"layer" = "레이어";

/* No comment provided by engineer. */
"layers" = "레이어";

/* No comment provided by engineer. */
"LED" = "LED";

/* No comment provided by engineer. */
"Left" = "왼쪽";

/* No comment provided by engineer. */
"left ankle x" = "왼쪽 발목 x";

/* No comment provided by engineer. */
"left ankle y" = "왼쪽 발목 y";

/* No comment provided by engineer. */
"left ear x" = "왼쪽 귀 x";

/* No comment provided by engineer. */
"left ear y" = "일찍 떠났어";

/* No comment provided by engineer. */
"left elbow x" = "왼쪽 팔꿈치 x";

/* No comment provided by engineer. */
"left elbow y" = "왼쪽 팔꿈치 y";

/* No comment provided by engineer. */
"left eye center x" = "왼쪽 눈 센터 x";

/* No comment provided by engineer. */
"left eye center y" = "왼쪽 눈 중심 y";

/* No comment provided by engineer. */
"left eye inner x" = "왼쪽 눈 내부 x";

/* No comment provided by engineer. */
"left eye inner y" = "왼쪽 눈 안쪽 y";

/* No comment provided by engineer. */
"left eye outer x" = "왼쪽 눈 바깥쪽 x";

/* No comment provided by engineer. */
"left eye outer y" = "왼쪽 눈 바깥쪽 y";

/* No comment provided by engineer. */
"left eyebrow center x" = "left eyebrow center x";

/* No comment provided by engineer. */
"left eyebrow center y" = "left eyebrow center y";

/* No comment provided by engineer. */
"left eyebrow inner x" = "left eyebrow inner x";

/* No comment provided by engineer. */
"left eyebrow inner y" = "left eyebrow inner y";

/* No comment provided by engineer. */
"left eyebrow outer x" = "left eyebrow outer x";

/* No comment provided by engineer. */
"left eyebrow outer y" = "left eyebrow outer y";

/* No comment provided by engineer. */
"left hip x" = "왼쪽 엉덩이 x";

/* No comment provided by engineer. */
"left hip y" = "왼쪽 엉덩이 y";

/* No comment provided by engineer. */
"left index knuckle x" = "왼쪽 인덱스 너클 x";

/* No comment provided by engineer. */
"left index knuckle y" = "왼쪽 인덱스 너클 y";

/* No comment provided by engineer. */
"left knee x" = "왼쪽 무릎 x";

/* No comment provided by engineer. */
"left knee y" = "왼쪽 무릎 y";

/* No comment provided by engineer. */
"left middle finger knuckle x" = "left middle finger knuckle x";

/* No comment provided by engineer. */
"left middle finger knuckle y" = "left middle finger knuckle y";

/* No comment provided by engineer. */
"left pinky knuckle x" = "왼쪽 새끼손가락 너클 x";

/* No comment provided by engineer. */
"left pinky knuckle y" = "왼쪽 새끼손가락 너클 y";

/* No comment provided by engineer. */
"left ring finger knuckle x" = "left ring finger knuckle x";

/* No comment provided by engineer. */
"left ring finger knuckle y" = "left ring finger knuckle y";

/* No comment provided by engineer. */
"left shoulder x" = "왼쪽 어깨 x";

/* No comment provided by engineer. */
"left shoulder y" = "왼쪽 어깨 y";

/* No comment provided by engineer. */
"left thumb knuckle x" = "왼쪽 엄지 손가락 관절 x";

/* No comment provided by engineer. */
"left thumb knuckle y" = "왼쪽 엄지 손가락 관절 y";

/* No comment provided by engineer. */
"left wrist x" = "왼쪽 손목 x";

/* No comment provided by engineer. */
"left wrist y" = "왼쪽 손목 y";

/* No comment provided by engineer. */
"left-right only" = "왼쪽-오른쪽만";

/* No comment provided by engineer. */
"length" = "길이";

/* No comment provided by engineer. */
"Length" = "길이";

/* No comment provided by engineer. */
"letter" = "문자";

/* paint */
"Line" = "선 그리기";

/* No comment provided by engineer. */
"List name" = "List name";

/* No comment provided by engineer. */
"List name:" = "리스트 이름:";

/* No comment provided by engineer. */
"List type" = "리스트 유형";

/* No comment provided by engineer. */
"Lists" = "리스트";

/* No comment provided by engineer. */
"Lists for all actors and objects" = "배우와 오브젝트를 위한 리스트";

/* No comment provided by engineer. */
"Lists for this actor or object only" = "배우와 오브젝트만을 위한 리스트";

/* No comment provided by engineer. */
"Loading" = "로딩";

/* No comment provided by engineer. */
"location" = "위치";

/* No comment provided by engineer. */
"location accuracy" = "위치 정확도";

/* No comment provided by engineer. */
"Logic" = "논리 연산";

/* No comment provided by engineer. */
"Logical (Boolean) operators and constants" = "논리 연산";

/* No comment provided by engineer. */
"Login" = "로그인";

/* No comment provided by engineer. */
"Login successful" = "로그인 성공";

/* No comment provided by engineer. */
"Logout" = "로그아웃";

/* No comment provided by engineer. */
"longitude" = "경도";

/* LOOK */
"look" = "모양";

/* No comment provided by engineer. */
"Look" = "모양";

/* No comment provided by engineer. */
"look name" = "모양 이름";

/* No comment provided by engineer. */
"look number" = "모양 번호";

/* No comment provided by engineer. */
"Looks" = "모양";

/* No comment provided by engineer. */
"loudness" = "소리 크기";

/* No comment provided by engineer. */
"magnetic-sensor" = "자기 센서";

/* No comment provided by engineer. */
"Mar" = "3월";

/* No comment provided by engineer. */
"March" = "3월";

/* No comment provided by engineer. */
"Marimba" = "마림바";

/* No comment provided by engineer. */
"Maths" = "수학함수";

/* No comment provided by engineer. */
"Maximize" = "최대화";

/* No comment provided by engineer. */
"maximum of" = "최댓값";

/* No comment provided by engineer. */
"May" = "5월";

/* No comment provided by engineer. */
"Measure" = "측정";

/* No comment provided by engineer. */
"Media library" = "미디어 라이브러리";

/* paint */
"Menu" = "메뉴";

/* No comment provided by engineer. */
"Message" = "메시지";

/* No comment provided by engineer. */
"message 1" = "메시지 1";

/* No comment provided by engineer. */
"MI" = "미";

/* No comment provided by engineer. */
"Minimize" = "최소화";

/* No comment provided by engineer. */
"minimum of" = "최솟값";

/* No comment provided by engineer. */
"minute" = "분";

/* paint */
"Mirror" = "대칭";

/* No comment provided by engineer. */
"Mo" = "월";

/* No comment provided by engineer. */
"modulo" = "모듈로";

/* Prefix of default catrobat project object names (except background object) */
"Mole" = "두더지";

/* No comment provided by engineer. */
"Monday" = "월요일";

/* No comment provided by engineer. */
"month" = "월";

/* No comment provided by engineer. */
"More" = "자세히";

/* No comment provided by engineer. */
"More information" = "자세한 정보 보기";

/* No comment provided by engineer. */
"Most downloaded" = "인기 다운로드";

/* No comment provided by engineer. */
"Most viewed" = "가장 많이 본 프로그램";

/* No comment provided by engineer. */
"Motion" = "움직임";

/* No comment provided by engineer. */
"Motion properties" = "운동 속성";

/* No comment provided by engineer. */
"mouth left corner x" = "입 왼쪽 모서리 x";

/* No comment provided by engineer. */
"mouth left corner y" = "입 왼쪽 모서리 y";

/* No comment provided by engineer. */
"mouth right corner x" = "입 오른쪽 모서리 x";

/* No comment provided by engineer. */
"mouth right corner y" = "입 오른쪽 모서리 y";

/* No comment provided by engineer. */
"Move" = "이동하기";

/* No comment provided by engineer. */
"Move actors or objects" = "배우와 오브젝트 이동";

/* No comment provided by engineer. */
"Move brick" = "블록 이동";

/* No comment provided by engineer. */
"Move looks" = "모양 이동";

/* No comment provided by engineer. */
"Move Phiro motor backward" = "Phiro 모터 뒤로 이동";

/* No comment provided by engineer. */
"Move Phiro motor forward" = "Phiro 모터 앞으로 이동";

/* No comment provided by engineer. */
"Move sounds" = "소리 이동";

/* No comment provided by engineer. */
"Music Box" = "뮤직 박스";

/* Name of the default catrobat project (used as filename!!) */
"My first project" = "내 첫 프로그램";

/* Default title of imported photo from camera (taken by camera) */
"My image" = "내 그림";

/* Title for first (default) object */
"My object" = "내 오브젝트";

/* No comment provided by engineer. */
"Name" = "이름";

/* No comment provided by engineer. */
"Name already exists." = "이미 존재하는 이름입니다";

/* No comment provided by engineer. */
"natural logarithm" = "자연 로그";

/* No comment provided by engineer. */
"neck x" = "목 x";

/* No comment provided by engineer. */
"neck y" = "목 y";

/* No comment provided by engineer. */
"New" = "새로운";

/* paint */
"New canvas" = "새로운 캔버스";

/* No comment provided by engineer. */
"New list" = "새 리스트 만들기";

/* No comment provided by engineer. */
"New message" = "새 신호";

/* No comment provided by engineer. */
"New project" = "새 프로젝트";

/* No comment provided by engineer. */
"New text" = "새로운 글자";

/* No comment provided by engineer. */
"New variable" = "새 변수";

/* No comment provided by engineer. */
"New..." = "새로운...";

/* No comment provided by engineer. */
"Newest" = "최신";

/* No comment provided by engineer. */
"Next background" = "다음 배경";

/* No comment provided by engineer. */
"Next look" = "다음 모양으로 바꾸기";

/* No comment provided by engineer. */
"No" = "아니오";

/* No comment provided by engineer. */
"No camera available" = "사용 가능한 카메라 없음";

/* No comment provided by engineer. */
"No categories selected" = "선택된 카테고리가 없습니다";

/* No comment provided by engineer. */
"No description available" = "설명이 없습니다";

/* No comment provided by engineer. */
"No or invalid image name entered, try again." = "없거나 사용할 수 없는 이미지 미름이 입력되었습니다. 다시 시도하세요.";

/* No comment provided by engineer. */
"No or invalid sound name entered, try again." = "없거나 사용할 수 없는 소리파일 이름이 입력되었습니다. 다시 시도하세요.";

/* No comment provided by engineer. */
"No search results" = "검색결과가 없습니다.";

/* No comment provided by engineer. */
"nose x" = "코 엑스";

/* No comment provided by engineer. */
"nose y" = "코 y";

/* No comment provided by engineer. */
"not" = "아님";

/* No comment provided by engineer. */
"not available. Continue anyway?" = "사용할 수 없습니다. 계속하시겠습니까?";

/* No comment provided by engineer. */
"Not enough Memory" = "메모리가 부족합니다";

/* No comment provided by engineer. */
"Note" = "알리기";

/* paint */
"Nothing to crop!" = "오려낸 것이 없습니다!";

/* No comment provided by engineer. */
"Nov" = "11월";

/* No comment provided by engineer. */
"November" = "11월";

/* No comment provided by engineer. */
"number of items" = "항목의 수";

/* No comment provided by engineer. */
"number of text blocks" = "텍스트 블록 수";

/* No comment provided by engineer. */
"Numbers" = "숫자";

/* No comment provided by engineer. */
"Object" = "오브젝트";

/* No comment provided by engineer. */
"Object or actor name" = "오브젝트나 배우의 이름";

/* No comment provided by engineer. */
"Object recognition" = "물체 인식";

/* No comment provided by engineer. */
"object with ID visible" = "object with ID visible";

/* No comment provided by engineer. */
"Oct" = "10월";

/* No comment provided by engineer. */
"October" = "10월";

/* No comment provided by engineer. */
"off" = "끄기";

/* No comment provided by engineer. */
"OK" = "확인";

/* No comment provided by engineer. */
"on" = "켜기";

/* No comment provided by engineer. */
"Once" = "한 번";

/* No comment provided by engineer. */
"only 15 characters allowed" = "15 문자문자까지 허용합니다";

/* No comment provided by engineer. */
"Only space is not allowed. Please enter at least %lu other character(s)." = "스페이스만 입력하는 것은 되지 않습니다. 적어도 %lu 의 다른 문자를 입력하십시오.";

/* No comment provided by engineer. */
"Only special characters are not allowed. Please enter at least %lu other character(s)." = "특수 문자만 사용하는 것은 허용되지 않습니다. 적어도  %lu 다른 문자를 입력하십시오.";

/* No comment provided by engineer. */
"Open" = "열기";

/* No comment provided by engineer. */
"or" = "또는";

/* No comment provided by engineer. */
"Organ" = "오르간";

/* No comment provided by engineer. */
"Password" = "비밀번호";

/* No comment provided by engineer. */
"Password is not vaild! \n It has to contain at least 6 characters/symbols" = "비밀번호를 사용할 수 없습니다. 적어도 6개의 문자를 포함해야 합니다.";

/* No comment provided by engineer. */
"Passwords do not match" = "비밀번호가 일치하지 않습니다";

/* No comment provided by engineer. */
"Pen" = "펜";

/* No comment provided by engineer. */
"Pen down" = "펜 내리기";

/* No comment provided by engineer. */
"Pen up" = "펜 올리기";

/* No comment provided by engineer. */
"Phiro" = "피로";

/* No comment provided by engineer. */
"phiro bottom left" = "피로 왼쪽 아래";

/* No comment provided by engineer. */
"phiro bottom right" = "피로 오른쪽 아래";

/* No comment provided by engineer. */
"phiro front left" = "피로 왼쪽 앞";

/* No comment provided by engineer. */
"phiro front right" = "피로 오른쪽 앞";

/* No comment provided by engineer. */
"phiro side left" = "피로 왼쪽 옆";

/* No comment provided by engineer. */
"phiro side right" = "피로 오른쪽 옆";

/* No comment provided by engineer. */
"pi" = "파이";

/* No comment provided by engineer. */
"Piano" = "피아노";

/* paint */
"Pipette" = "색 고르기";

/* No comment provided by engineer. */
"Pizzicato" = "피치카토";

/* No comment provided by engineer. */
"Place at " = "위치 설정";

/* No comment provided by engineer. */
"Play" = "실행";

/* No comment provided by engineer. */
"Play Phiro music\n" = "Phiro에서 소리 실행 ";

/* No comment provided by engineer. */
"Please choose another name:" = "다른 이름을 선택하기:";

/* No comment provided by engineer. */
"Please choose up to three categories" = "최대 3개의 카테고리 선택";

/* paint */
"Please enter a text." = "텍스트를 입력해주세요.";

/* No comment provided by engineer. */
"Please enter at least %lu character(s)." = "%lu 자 이상을 입력하십시오.";

/* paint */
"Please pick a tool" = "도구를 선택하십시오";

/* No comment provided by engineer. */
"Please select a project to upload" = "업로드할  프로젝트을 선택하십시오";

/* bluetooth */
"Please try resetting the device and try again." = "장치를 재설정 하고 다시 시도 십시오.";

/* No comment provided by engineer. */
"Pocket Code" = "포켓 코드";

/* No comment provided by engineer. */
"Pocket Code for iOS" = "iOS용 포켓 코드";

/* No comment provided by engineer. */
"Pocket Code has no access to your camera. To permit access, tap settings and activate camera. Your drawing will automatically be saved to PocketCode for you." = "포켓 코드는 카메라에 액세스할 수 없습니다. 액세스를 허용하려면 설정을 누르고 카메라를 활성화합니다. 여러분의 그림은 자동으로 당신을 위해 PocketCode에 저장됩니다.";

/* No comment provided by engineer. */
"Pocket Code has no access to your images. To permit access, tap settings and activate images. Your drawing will automatically be saved to PocketCode for you." = "포켓 코드는 카메라에 액세스할 수 없습니다. 액세스를 허용하려면 설정을 누르고 이미지를 활성화합니다. 여러분의 그림은 자동으로 당신을 위해 PocketCode에 저장됩니다.";

/* No comment provided by engineer. */
"Pocket Code has no access to your microphone. To permit access, tap settings and activate microphone." = "포켓 코드는 마이크에 액세스할 수 없습니다. 액세스를 허용하려면 설정하고 마이크를 활성화합니다.";

/* No comment provided by engineer. */
"Pocket Code is a programming environment for iOS for the visual programming language Catrobat. The code of Pocket Code is mostly under GNU AGPL v3 licence. For further information to the licence please visit following links:" = "포켓 코드는 시각적인 프로그래밍 언어 Catrobat의 iOS를 위한 프로그래밍 도구이다. 포켓코드의 코드는 대부분 GNU AGPL v3 라이센스이다. 라이센스에 대한 자세한 정보는 다음 링크를 이용하세요:";

/* No comment provided by engineer. */
"Pocket Code Recorder" = "포켓 코드 레코더";

/* No comment provided by engineer. */
"Pocket Code Source Code License" = "포켓 코드 소스 코드 라이센스";

/* paint */
"Pocket Paint" = "포켓 페인트";

/* No comment provided by engineer. */
"Point in direction" = "다음 방향 보기";

/* No comment provided by engineer. */
"Point towards" = "지정한 방향 보기";

/* paint */
"Pointer" = "포인터";

/* No comment provided by engineer. */
"Pose detection" = "포즈 감지";

/* No comment provided by engineer. */
"position x" = "x좌표";

/* No comment provided by engineer. */
"position y" = "y좌표";

/* No comment provided by engineer. */
"power" = "거듭제곱";

/* No comment provided by engineer. */
"Preview" = "캡처하기";

/* No comment provided by engineer. */
"Previous background" = "이전 배경";

/* No comment provided by engineer. */
"Previous look" = "이전 모양";

/* No comment provided by engineer. */
"Privacy" = "Privacy";

/* No comment provided by engineer. */
"Privacy Settings" = "개인 정보 설정";

/* No comment provided by engineer. */
"Project" = "프로그램";

/* No comment provided by engineer. */
"Project name" = "프로젝트 이름";

/* No comment provided by engineer. */
"Project Name is necessary!" = "프로젝트 이름이 필요합니다!";

/* No comment provided by engineer. */
"Projects" = "프로그램";

/* No comment provided by engineer. */
"Projects on device" = "프로그램";

/* No comment provided by engineer. */
"Properties" = "오브젝트";

/* No comment provided by engineer. */
"random position" = "랜덤 위치";

/* No comment provided by engineer. */
"random value from to" = "랜덤";

/* No comment provided by engineer. */
"Rate Us" = "평가하기";

/* No comment provided by engineer. */
"RE" = "레";

/* Title of brick category where the user can see his or her recently used bricks. */
"Recently used" = "최근 사용";

/* No comment provided by engineer. */
"Recording" = "녹음";

/* paint */
"Rectangle / Square" = "직사각형 / 정사각형";

/* paint */
"Red" = "빨강";

/* No comment provided by engineer. */
"red" = "빨강";

/* No comment provided by engineer. */
"Registration successful" = "등록 성공";

/* No comment provided by engineer. */
"regular expression" = "정규 표현";

/* No comment provided by engineer. */
"Remove known devices" = "알려진 장치 제거";

/* No comment provided by engineer. */
"Rename" = "이름 바꾸기";

/* No comment provided by engineer. */
"Rename actor or object" = "오브젝트 이름 바꾸기";

/* No comment provided by engineer. */
"Rename image" = "이미지 이름 바꾸기";

/* No comment provided by engineer. */
"Rename project" = "프로그램 이름 바꾸기";

/* No comment provided by engineer. */
"Rename sound" = "소리 이름 바꾸기";

/* No comment provided by engineer. */
"Repeat" = "반복";

/* No comment provided by engineer. */
"Repeat until" = "반복 때까지";

/* No comment provided by engineer. */
"Replace item in list" = "리스트의 항목 바꾸기";

/* paint */
"Resize" = "크기 조절";

/* No comment provided by engineer. */
"Restart" = "다시 시작";

/* No comment provided by engineer. */
"Result" = "결과";

/* No comment provided by engineer. */
"Right" = "오른쪽";

/* No comment provided by engineer. */
"right ankle x" = "오른쪽 발목 x";

/* No comment provided by engineer. */
"right ankle y" = "오른쪽 발목 y";

/* No comment provided by engineer. */
"right ear x" = "오른쪽 귀 X";

/* No comment provided by engineer. */
"right ear y" = "오른쪽 귀 y";

/* No comment provided by engineer. */
"right elbow x" = "오른쪽 팔꿈치 x";

/* No comment provided by engineer. */
"right elbow y" = "오른쪽 팔꿈치 y";

/* No comment provided by engineer. */
"right eye center x" = "오른쪽 눈 센터 x";

/* No comment provided by engineer. */
"right eye center y" = "오른쪽 눈 중심 y";

/* No comment provided by engineer. */
"right eye inner x" = "오른쪽 눈 내부 x";

/* No comment provided by engineer. */
"right eye inner y" = "오른쪽 눈 안쪽 y";

/* No comment provided by engineer. */
"right eye outer x" = "오른쪽 눈 바깥쪽 x";

/* No comment provided by engineer. */
"right eye outer y" = "오른쪽 눈 바깥쪽 y";

/* No comment provided by engineer. */
"right eyebrow center x" = "right eyebrow center x";

/* No comment provided by engineer. */
"right eyebrow center y" = "right eyebrow center y";

/* No comment provided by engineer. */
"right eyebrow inner x" = "right eyebrow inner x";

/* No comment provided by engineer. */
"right eyebrow inner y" = "right eyebrow inner y";

/* No comment provided by engineer. */
"right eyebrow outer x" = "right eyebrow outer x";

/* No comment provided by engineer. */
"right eyebrow outer y" = "right eyebrow outer y";

/* No comment provided by engineer. */
"right hip x" = "오른쪽 엉덩이 x";

/* No comment provided by engineer. */
"right hip y" = "오른쪽 엉덩이 y";

/* No comment provided by engineer. */
"right index knuckle x" = "오른쪽 인덱스 너클 x";

/* No comment provided by engineer. */
"right index knuckle y" = "오른쪽 인덱스 너클 y";

/* No comment provided by engineer. */
"right knee x" = "오른쪽 무릎 x";

/* No comment provided by engineer. */
"right knee y" = "오른쪽 무릎 y";

/* No comment provided by engineer. */
"right middle finger knuckle x" = "right middle finger knuckle x";

/* No comment provided by engineer. */
"right middle finger knuckle y" = "right middle finger knuckle y";

/* No comment provided by engineer. */
"right pinky knuckle x" = "오른쪽 새끼손가락 너클 x";

/* No comment provided by engineer. */
"right pinky knuckle y" = "오른쪽 새끼손가락 너클 y";

/* No comment provided by engineer. */
"right ring finger knuckle x" = "right ring finger knuckle x";

/* No comment provided by engineer. */
"right ring finger knuckle y" = "right ring finger knuckle y";

/* No comment provided by engineer. */
"right shoulder x" = "오른쪽 어깨 x";

/* No comment provided by engineer. */
"right shoulder y" = "오른쪽 어깨 y";

/* No comment provided by engineer. */
"right thumb knuckle x" = "오른손 엄지손가락 x";

/* No comment provided by engineer. */
"right thumb knuckle y" = "오른쪽 엄지손가락 관절 y";

/* No comment provided by engineer. */
"right wrist x" = "오른쪽 손목 x";

/* No comment provided by engineer. */
"right wrist y" = "오른쪽 손목 y";

/* paint */
"Rotate" = "회전하기";

/* paint */
"round" = "반올림";

/* No comment provided by engineer. */
"Sa" = "토";

/* No comment provided by engineer. */
"Saturday" = "토요일";

/* No comment provided by engineer. */
"Save changes" = "변경 사항을 저장하다";

/* paint */
"Save to Photos" = "사진 저장하기";

/* No comment provided by engineer. */
"Saved" = "저장 완료";

/* No comment provided by engineer. */
"Saxophone" = "색소폰";

/* No comment provided by engineer. */
"Say" = "말";

/* No comment provided by engineer. */
"Scene" = "장면";

/* No comment provided by engineer. */
"Script" = "스크립트";

/* No comment provided by engineer. */
"Scripts" = "스크립트";

/* bluetooth */
"Search" = "검색";

/* No comment provided by engineer. */
"second" = "초";

/* No comment provided by engineer. */
"second " = "초";

/* No comment provided by engineer. */
"second face size" = "두 번째 얼굴 크기";

/* No comment provided by engineer. */
"second face visible" = "second face visible";

/* No comment provided by engineer. */
"second face x position" = "두 번째면 x 위치";

/* No comment provided by engineer. */
"second face y position" = "두 번째면 y 위치";

/* No comment provided by engineer. */
"seconds" = "초";

/* No comment provided by engineer. */
"seconds " = "초";

/* No comment provided by engineer. */
"Select all" = "모두 선택";

/* bluetooth */
"Select Arduino" = "아두이노 선택";

/* No comment provided by engineer. */
"Select brick category" = "블록 카테고리 선택";

/* No comment provided by engineer. */
"Select categories" = "카테고리 선택";

/* No comment provided by engineer. */
"Select file" = "파일 선택";

/* No comment provided by engineer. */
"Select logical operator" = "논리 연산자를 선택";

/* No comment provided by engineer. */
"Select mathematical function" = "수학 함수 선택";

/* paint */
"Select option:" = "옵션을 선택합니다:";

/* bluetooth */
"Select Phiro" = "Phiro 선택";

/* No comment provided by engineer. */
"Send web request to" = "웹 요청 보내기";

/* No comment provided by engineer. */
"Sending anonymous crash reports" = "익명 충돌 보고서 보내기";

/* No comment provided by engineer. */
"Sensors" = "센서";

/* No comment provided by engineer. */
"Sep" = "9월";

/* No comment provided by engineer. */
"September" = "9월";

/* No comment provided by engineer. */
"Server is taking to long to respond, please try again later." = "서버가 느립니다, 다시 시도하세요.";

/* No comment provided by engineer. */
"Session expired, please log in." = "세션이 만료되었습니다. 다시 로그인해 주십시오.";

/* No comment provided by engineer. */
"Set Arduino digital pin" = "아두이노 디지털 핀 설정";

/* No comment provided by engineer. */
"Set Arduino PWM~ pin" = "아두이노 PWM~ 핀 설정";

/* No comment provided by engineer. */
"Set background" = "배경 설정";

/* No comment provided by engineer. */
"Set background and wait" = "배경으로 설정";

/* No comment provided by engineer. */
"Set background to number" = "설정된 숫자로 배경 설정";

/* No comment provided by engineer. */
"Set brightness " = "밝기 설정하기";

/* No comment provided by engineer. */
"Set color " = "색상 설정하기";

/* No comment provided by engineer. */
"Set description" = "설명 설정";

/* No comment provided by engineer. */
"Set Instrument to" = "악기 설정";

/* No comment provided by engineer. */
"Set pen color to" = "펜 색 정하기";

/* No comment provided by engineer. */
"Set pen size to" = "펜 굵기 정하기";

/* No comment provided by engineer. */
"Set Phiro light" = "Phiro 빛 정하기";

/* No comment provided by engineer. */
"Set rotation style" = "회전 스타일 설정하기";

/* No comment provided by engineer. */
"Set size to" = "크기 설정하기";

/* No comment provided by engineer. */
"Set tempo to" = "빠르기 설정";

/* No comment provided by engineer. */
"Set thread color to" = "실 색상을 다음으로 설정";

/* No comment provided by engineer. */
"Set transparency " = "투명도 정하기";

/* No comment provided by engineer. */
"Set variable" = "변수 정하기";

/* No comment provided by engineer. */
"Set volume to" = "음량 설정하기";

/* No comment provided by engineer. */
"Set x to " = "x를 다음으로 설정 ";

/* No comment provided by engineer. */
"Set y to " = "y를 다음으로 설정 ";

/* No comment provided by engineer. */
"Settings" = "설정";

/* literally; Sewing up a thread at the end of an embroidered pattern, so that said thread is fixed in the fabric. */
"Sew up" = "바느질";

/* No comment provided by engineer. */
"Show" = "보이기";

/* No comment provided by engineer. */
"Show details" = "세부 정보 표시";

/* No comment provided by engineer. */
"Show variable" = "변수 보이기";

/* No comment provided by engineer. */
"sine" = "사인";

/* No comment provided by engineer. */
"size" = "크기";

/* No comment provided by engineer. */
"Size" = "크기";

/* No comment provided by engineer. */
"Skip" = "건너뛰기";

/* No comment provided by engineer. */
"SO" = "솔";

/* No comment provided by engineer. */
"Something went wrong while uploading the project." = "프로그램을 업로드하는 중에 오류가 발생했습니다.";

/* No comment provided by engineer. */
"Sound" = "소리";

/* No comment provided by engineer. */
"Sound name" = "소리 이름";

/* No comment provided by engineer. */
"Sounds" = "소리";

/* No comment provided by engineer. */
"Speak" = "소리내기";

/* No comment provided by engineer. */
"Speed" = "속도";

/* paint */
"square" = "정사각형";

/* No comment provided by engineer. */
"square root" = "제곱근";

/* No comment provided by engineer. */
"stage is touched" = "화면을 터치할 때";

/* No comment provided by engineer. */
"stage touch x" = "터치한 x 좌표";

/* No comment provided by engineer. */
"stage touch y" = "터치한 y 좌표";

/* paint */
"Stamp" = "스탬프";

/* paint */
"Stamped" = "스탬프";

/* No comment provided by engineer. */
"Start running stitch with length" = "길이만큼 스티치 시작";

/* No comment provided by engineer. */
"Start sound" = "소리 재생";

/* No comment provided by engineer. */
"Start sound and wait" = "소리 재생하고 기다리기";

/* No comment provided by engineer. */
"Start triple stitch with length" = "길이만큼 트리플 스티치 시작";

/* No comment provided by engineer. */
"Start zigzag stitch with length" = "길이만큼 지그재그 스티치 시작";

/* No comment provided by engineer. */
"Steel Drum" = "스틸 드럼";

/* No comment provided by engineer. */
"step" = "단계";

/* No comment provided by engineer. */
"steps" = "픽셀";

/* No comment provided by engineer. */
"Stitch" = "스티치";

/* No comment provided by engineer. */
"Stop all sounds" = "모든 소리 멈추기";

/* No comment provided by engineer. */
"Stop current stitch" = "현재 스티치 멈춤";

/* No comment provided by engineer. */
"Stop Phiro motor" = "Phiro 모터 정지";

/* No comment provided by engineer. */
"Su" = "일";

/* No comment provided by engineer. */
"Sunday" = "일요일";

/* No comment provided by engineer. */
"Switch to look" = "모양 바꾸기";

/* No comment provided by engineer. */
"Switch to look with number" = "번호와 함께 모양 바꾸기";

/* No comment provided by engineer. */
"Syntax Error!" = "입력에 오류가 있습니다! 해결하거나 취소하려면 다시 누르십시오.";

/* No comment provided by engineer. */
"Synth Lead" = "신스 리드";

/* No comment provided by engineer. */
"Synth Pad" = "신스 패드";

/* No comment provided by engineer. */
"tangent" = "접선";

/* No comment provided by engineer. */
"Tap \"+\" to add actors or objects" = "배우와 오브젝트를 추가하려면 \"+\" 를 터치";

/* No comment provided by engineer. */
"Tap \"+\" to add backgrounds" = "배경을 추가하려면 \"+\"를 터치하세요";

/* No comment provided by engineer. */
"Tap \"+\" to add looks" = "모양을 추가하려면 \"+\"를 터치하세요";

/* No comment provided by engineer. */
"Tap \"+\" to add scripts" = "스크립트를 추가하려면 \"+\"를 터치";

/* No comment provided by engineer. */
"Tap \"+\" to add sounds" = "소리를 추가하려면 \"+\"를 터치하세요";

/* No comment provided by engineer. */
"Tap \"+\" to add variables and lists" = "변수와 목록을 추가하려면 \"+\"를 탭하세요.";

/* Button title at the settings screen to get to the terms of use and service. */
"Terms of Use and Service" = "사용과 서비스 약관";

/* paint */
"Text" = "텍스트";

/* No comment provided by engineer. */
"text block from camera" = "카메라의 텍스트 블록";

/* No comment provided by engineer. */
"text block language from camera" = "카메라의 텍스트 블록 언어";

/* No comment provided by engineer. */
"text block size from camera" = "카메라의 텍스트 블록 크기";

/* No comment provided by engineer. */
"text block x from camera" = "카메라의 텍스트 블록 x";

/* No comment provided by engineer. */
"text block y from camera" = "카메라의 텍스트 블록 y";

/* No comment provided by engineer. */
"text from camera" = "카메라의 텍스트";

/* No comment provided by engineer. */
"Text message:" = "문자 메시지";

/* No comment provided by engineer. */
"Text recognition" = "텍스트 인식";

/* paint */
"Text:" = "텍스트:";

/* No comment provided by engineer. */
"Th" = "목";

/* No comment provided by engineer. */
"The description contains invalid characters, try again." = "설명에 잘못된 문자가 포함되어 있습니다, 다시 시도하세요.";

/* No comment provided by engineer. */
"The featured projects cannot be loaded" = "추천 프로젝트를 로드 할 수 없습니다";

/* No comment provided by engineer. */
"The following item could not be imported from the media library:" = "다음 항목은 미디어 라이브러리에서 가져올 수 없습니다.";

/* No comment provided by engineer. */
"The input is too long. Please enter maximal %lu character(s)." = "입력이 너무 깁니다. 최대 %lu 문자를 입력하십시오.";

/* No comment provided by engineer. */
"The name contains blocked characters. Please try again!" = "차단된 문자가 있습니다. 다시 시도하십시오!";

/* No comment provided by engineer. */
"The recent projects cannot be loaded" = "최근 프로젝트를 가져올 수 없습니다";

/* No comment provided by engineer. */
"The requested project can not be loaded. Please try again later." = "요청한 프로젝트을 가져올 수 없습니다. 다른 프로그램을 선택 하십시오.";

/* No comment provided by engineer. */
"The sound item cannot be loaded" = "소리 아이템이 불러와지지 않음";

/* No comment provided by engineer. */
"The sound item cannot be played" = "소리 아이템이 재생되지 않음";

/* No comment provided by engineer. */
"Think" = "생각";

/* No comment provided by engineer. */
"This action can not be undone!" = "이 작업은 취소할 수 없습니다!";

/* No comment provided by engineer. */
"This feature is coming soon!" = "이 기능은 준비중입니다!";

/* No comment provided by engineer. */
"This list can not be deleted because it is still in use." = "이 변수는 사용중이기 때문에 삭제할 수 없습니다.";

/* No comment provided by engineer. */
"This variable can not be deleted because it is still in use." = "이 변수는 사용중이기 때문에 삭제할 수 없습니다.";

/* No comment provided by engineer. */
"Thursday" = "목요일";

/* No comment provided by engineer. */
"TI" = "시";

/* No comment provided by engineer. */
"time" = "번";

/* No comment provided by engineer. */
"times" = "번";

/* No comment provided by engineer. */
"to" = "to";

/* No comment provided by engineer. */
"to list" = "리스트에";

/* No comment provided by engineer. */
"To offer you all the benefits of our services and the associated account, it is necessary to collect certain data from you.\n\n\u{2022} To maintain and improve our services (apps and websites) and to do scientific research on ICT and STEM/STEAM education, we use Google Analytics, Crashlytics, and Firebase, all by Google LLC (USA), as well as Dynatrace by Dynatrace LLC (USA) to get metadata about the usage of our services, e.g., crash information, timestamps, visited pages/screens, usage of our apps and services, used operating system, and information about the network provider. This analysis and the collected data is not linked to your profile and does not contain any personal information (last bits of the IP address get anonymized). However, the collected data will get transferred to the service-provider (Google LLC, USA and Dynatrace LLC, USA). Data processing is based on agreements with Google LLC and Dynatrace LLC. This relationship to the service provider conforms to the European Union\'s General Data Protection Regulation (EU GDPR) and EU-USA \"Privacy Shield\" agreement.\n\n\u{2022} To create and use an account in our systems, and to inform you about necessary changes about your account per e-mail, e.g., updates or violations of our Terms of Use and Service, our community rules, or our policies, we will store your username and, if provided by you, your e-mail address. If you have connected your account via your Google or Facebook account, we additionally store an identification key connected to your account on these services. We will not use this data for any other (e.g., marketing) purposes, unless you explicitly allowed us to do so.\n\n\u{2022} On a voluntary basis, you can give us your country of residence through your account page on the sharing site. This will get displayed on your public profile and only be used for statistical and research purposes by us. It can be removed at any time in your profile settings.\n\n\u{2022} You can withdraw the usage of the personal data belonging to your account at any time by deleting your account through your profile page on https://share.catrob.at. After deleting your account you will still be able to use the provided services, but not to collaborate, e.g., through uploading programs, commenting, or liking. Also, all provided content linked to your account, e.g., uploaded programs, comments, etc., will be deleted.\n\n\u{2022} To avoid misuse of our services, e.g., through user contributed uploads or comments for illegal purposes, all user generated public data (uploads, comments) will be stored internally in a database, together with a timestamp and the used internet address. This data will not be used by or forwarded to any institutions, unless sufficiently illegal actions are reasonably suspected and officially entitled legal institutions request it based on applicable law. Each case will be thoroughly checked on an individual basis by us first.\n\n\u{2022} You can voluntarily subscribe to the Catrobat Newsletter, on https://catrob.at/newsletter provided by us through the MailChimp service (The Rocket Science Group LLC d/b/a MailChimp, USA). You will then receive updates on the Catrobat project and its services to your provided e-mail address. You can withdraw the newsletter at any time by using the \"unsubscribe\" link in the footer of every newsletter. This newsletter is provided by MailChimp with whom we do have a data-processing agreement and who committed to the EU General Data Protection Regulation and EU-USA \"Privacy Shield\". For further details on MailChimp please also look up MailChimp\'s Privacy Policy and Terms of Use.\n\n\u{2022} All Services are provided by the free open source Catrobat project under the umbrella of the International Catrobat Association – Verein zur Förderung freier Software, a non-profit NGO incorporated in Graz, Austria (European Union). Our policies pay respect to EU and Austrian data protection law (GDPR). To get in touch with us, please send an e-mail to contact@catrobat.org or mail us to Catrobat,\nc/o\nInstitute of Software Technology,\nGraz University of Technology,\nInffeldgasse 16b,\nA-8010 Graz, Austria\n(European Union).\n\nIn case you are below the age of 14, this policy must be accepted by a legal guardian (usually a parent).\n\nCatrobat\'s official English language privacy policy is available on the web under https://catrob.at/privacypolicy.\n\nVersion 2.2, 17 October 2019\n\nFind the previous, outdated, version of our privacy policy (2.0) here: http://developer.catrobat.org/privacy_policy_2-0" = "당사 서비스 및 관련 계정의 모든 혜택을 제공하려면 귀하로부터 특정 데이터를 수집해야합니다.\n\n\u{2022} Google 서비스 (앱 및 웹 사이트)를 유지 및 개선하고 ICT 및 STEM / STEAM 교육에 대한 과학적 연구를 수행하기 위해 Google LLC (미국)와 함께 Google Analytics, Crashlytics, Firebase를 모두 사용합니다. Dynatrace LLC (미국)의 Dynatrace는 서비스 사용에 대한 메타 데이터 (예 : 충돌 정보, 타임 스탬프, 방문한 페이지 / 화면, 앱 및 서비스 사용, 사용 된 운영 체제, 네트워크 공급자에 대한 정보)를 가져옵니다. 이 분석 및 수집 된 데이터는 귀하의 프로필에 연결되지 않으며 개인 정보를 포함하지 않습니다 (IP 주소의 마지막 비트가 익명화 됨). 그러나 수집 된 데이터는 서비스 제공 업체 (미국의 Google LLC 및 미국의 Dynatrace LLC)로 전송됩니다. 데이터 처리는 Google LLC 및 Dynatrace LLC와의 계약을 기반으로합니다. 서비스 제공 업체와의이 관계는 유럽 연합의 일반 데이터 보호 규정 (EU GDPR) 및 EU- 미국 \"프라이버시 실드\"계약을 준수합니다.\n\n\u{2022} Google 시스템에서 계정을 생성 및 사용하고 이메일로 계정에 대한 필요한 변경 사항 (예 : 이용 약관, 커뮤니티 규칙 또는 정책의 업데이트 또는 위반)을 알리기 위해 , 당사는 귀하의 사용자 이름과 귀하가 제공 한 경우 귀하의 이메일 주소를 저장합니다. Google 또는 Facebook 계정을 통해 계정을 연결 한 경우, 당사는 이러한 서비스에서 귀하의 계정에 연결된 식별 키를 추가로 저장합니다. 당사는 귀하가 명시 적으로 허용하지 않는 한이 데이터를 기타 (예 : 마케팅) 목적으로 사용하지 않습니다.\n\n\u{2022} 자발적으로 공유 사이트의 계정 페이지를 통해 거주 국가를 제공 할 수 있습니다. 이것은 귀하의 공개 프로필에 표시되며 당사의 통계 및 연구 목적으로 만 사용됩니다. 프로필 설정에서 언제든지 제거 할 수 있습니다.\n\n\u{2022} https://share.catrob.at의 프로필 페이지를 통해 계정을 삭제하면 언제든지 계정에 속한 개인 데이터의 사용을 철회 할 수 있습니다. 계정을 삭제 한 후에도 제공된 서비스를 계속 사용할 수 있지만 프로그램 업로드, 댓글 또는 좋아요를 통한 공동 작업은 할 수 없습니다. 또한 업로드 된 프로그램, 댓글 등 귀하의 계정에 연결된 모든 제공된 콘텐츠가 삭제됩니다.\n\n\u{2022} 예를 들어 사용자가 제공 한 업로드 또는 불법적 인 목적의 댓글을 통해 Google 서비스의 오용을 방지하기 위해 사용자가 생성 한 모든 공개 데이터 (업로드, 댓글)는 타임 스탬프 및 사용 된 인터넷과 함께 내부적으로 데이터베이스에 저장됩니다. 주소. 이 데이터는 충분히 불법적 인 행위가 합리적으로 의심되고 공식적으로 권한이있는 법률 기관이 관련 법률에 따라 요청하지 않는 한 어떤 기관에서 사용하거나 전달하지 않습니다. 각 사례는 먼저 당사가 개별적으로 철저히 확인합니다.\n\n\u{2022} MailChimp 서비스 (The Rocket Science Group LLC d / b / a MailChimp, USA)를 통해 당사에서 제공하는 https://catrob.at/newsletter에서 Catrobat 뉴스 레터를 자발적으로 구독 할 수 있습니다. 그런 다음 제공된 이메일 주소로 Catrobat 프로젝트 및 해당 서비스에 대한 업데이트를 받게됩니다. 모든 뉴스 레터의 바닥 글에있는 \"구독 취소\"링크를 사용하여 언제든지 뉴스 레터를 철회 할 수 있습니다. 이 뉴스 레터는 데이터 처리 계약을 맺고 EU 일반 데이터 보호 규정 및 EU-USA \"프라이버시 쉴드\"를 약속 한 MailChimp에서 제공합니다. MailChimp에 대한 자세한 내용은 MailChimp의 개인 정보 보호 정책 및 사용 약관을 참조하십시오.\n\n\u{2022} 모든 서비스는 오스트리아 Graz (유럽 연합)에 설립 된 비영리 NGO 인 International Catrobat Association – Verein zur Förderung freier Software의 산하에 무료 오픈 소스 Catrobat 프로젝트에서 제공됩니다. 당사의 정책은 EU 및 오스트리아 데이터 보호법 (GDPR)을 준수합니다. 당사에 연락하려면 contact@catrobat.org로 이메일을 보내거나 Catrobat로 메일을 보내주십시오.\nc / o\n소프트웨어 기술 연구소,\nGraz University of Technology,\nInffeldgasse 16b,\nA-8010 그라츠, 오스트리아\n(유럽 연합).\n\n14 세 미만인 경우 법적 보호자 (일반적으로 부모)가이 정책을 수락해야합니다.\n\nCatrobat \\의 공식 영어 개인 정보 보호 정책은 웹 https://catrob.at/privacypolicy에서 확인할 수 있습니다.\n\n버전 2.2, 2019 년 10 월 17 일\n\n이전 버전의 이전 버전의 개인 정보 보호 정책 (2.0)을 여기에서 찾으십시오. http://developer.catrobat.org/privacy_policy_2-0";

/* No comment provided by engineer. */
"To use our app, it is necessary to accept our Privacy Policy. However, if you don\'t feel comfortable to do so, you can use our free web-services on share.catrob.at" = "이 앱을 사용하려면, 개인보호정책을 따라야 하며, 불편하지 않아야 무료 웹서비스를 사용할 수 있다.";

/* No comment provided by engineer. */
"to x:" = "x까지:";

/* No comment provided by engineer. */
"Today" = "오늘";

/* No comment provided by engineer. */
"Touch detection" = "터치 감지";

/* No comment provided by engineer. */
"touch position" = "터치 위치";

/* No comment provided by engineer. */
"touches actor or object" = "오브젝트 터치";

/* No comment provided by engineer. */
"touches edge" = "모서리 터치";

/* No comment provided by engineer. */
"touches finger" = "손가락 터치";

/* No comment provided by engineer. */
"transparency" = "투명도";

/* No comment provided by engineer. */
"Trombone" = "트롬본";

/* No comment provided by engineer. */
"true" = "참";

/* No comment provided by engineer. */
"Trusted domains" = "Trusted domains";

/* No comment provided by engineer. */
"Tu" = "화";

/* No comment provided by engineer. */
"Tuesday" = "화요일";

/* No comment provided by engineer. */
"Turn camera" = "카메라 켜기";

/* No comment provided by engineer. */
"Turn flashlight" = "플래시 켜기";

/* No comment provided by engineer. */
"Turn left" = "왼쪽으로 돌기";

/* No comment provided by engineer. */
"Turn right" = "오른쪽으로 돌기";

/* No comment provided by engineer. */
"Unable to import project!" = "프로젝트를 가져올 수 없습니다!";

/* No comment provided by engineer. */
"Unable to load project!" = "프로젝트를 로드할 수 없습니다.";

/* No comment provided by engineer. */
"Unable to play that sound!\nMaybe this is no valid sound or the file is corrupt." = "소리를 재생할 수 없습니다! 들을 수 없거나 손상된 파일입니다.";

/* paint */
"underline" = "밑줄";

/* Button title of alert view to invoke undo if user shakes device */
"Undo" = "실행 취소하기";

/* Description text in alert view if user shakes the device */
"Undo Drawing?" = "그리기를 취소하시겠습니까?";

/* Description text in alert view if user shakes the device */
"Undo Typing?" = "입력을 취소하시겠습니까?";

/* No comment provided by engineer. */
"Unexpected Error" = "예기치 않은 오류";

/* No comment provided by engineer. */
"Unexpected Error, please try again later." = "알 수 없는 오류. 잠시 후 다시 시도해 주세요";

/* No comment provided by engineer. */
"Unknown Element" = "알 수 없는 요인";

/* No comment provided by engineer. */
"Unselect all" = "모두 선택 취소";

/* No comment provided by engineer. */
"Unsupported Brick:" = "지원되지 않는 블록:";

/* No comment provided by engineer. */
"Unsupported Elements" = "지원되지 않는 형식";

/* No comment provided by engineer. */
"Unsupported Script:" = "지원되지 않는 스크립트:";

/* No comment provided by engineer. */
"Upload project" = "프로그램 업로드";

/* No comment provided by engineer. */
"Upload selected project" = "선택한 프로젝트 업로드";

/* No comment provided by engineer. */
"Upload successful" = "업로드 성공";

/* No comment provided by engineer. */
"Uploaded" = "업로드된";

/* No comment provided by engineer. */
"Use camera" = "카메라 사용하기";

/* No comment provided by engineer. */
"Use Phiro bricks" = "Phiro 블록 사용";

/* No comment provided by engineer. */
"user language" = "사용자 언어";

/* No comment provided by engineer. */
"Username" = "아이디";

/* No comment provided by engineer. */
"Username must not be blank" = "파일 이름을 반드시 입력해야 합니다.";

/* No comment provided by engineer. */
"Variable name" = "Variable name";

/* No comment provided by engineer. */
"Variable name:" = "변수 이름:";

/* No comment provided by engineer. */
"Variable or list" = "변수 또는 리스트";

/* No comment provided by engineer. */
"Variable type" = "변수 유형";

/* No comment provided by engineer. */
"Variables" = "변수";

/* No comment provided by engineer. */
"Variables for all actors and objects" = "배우와 오브젝트를 위한 변수";

/* No comment provided by engineer. */
"Variables for this actor or object only" = "배우와 오브젝트만을 위한 변수";

/* No comment provided by engineer. */
"Version" = "버전 정보";

/* No comment provided by engineer. */
"Vibraphone" = "비브라폰";

/* No comment provided by engineer. */
"Vibrate for" = "진동하기";

/* No comment provided by engineer. */
"vibration" = "진동";

/* No comment provided by engineer. */
"View" = "조회수";

/* No comment provided by engineer. */
"View Terms of Use and Service" = "View Terms of Use and Service";

/* No comment provided by engineer. */
"Views" = "조회수";

/* No comment provided by engineer. */
"Wait" = "기다리기";

/* No comment provided by engineer. */
"Wait until" = "대기 조건";

/* No comment provided by engineer. */
"We" = "수";

/* No comment provided by engineer. */
"Web access" = "웹 연결";

/* No comment provided by engineer. */
"Wednesday" = "수요일";

/* No comment provided by engineer. */
"weekday" = "주중";

/* No comment provided by engineer. */
"Welcome!" = "환영합니다!";

/* No comment provided by engineer. */
"What's your name?" = "당신의 이름이 무엇인가요?";

/* No comment provided by engineer. */
"When" = "언제";

/* No comment provided by engineer. */
"When background changes to" = "배경이 바뀔 때";

/* No comment provided by engineer. */
"When project starts" = "프로그램을 시작할 때";

/* No comment provided by engineer. */
"When stage is tapped" = "화면을 터치할 때";

/* No comment provided by engineer. */
"When tapped" = "터치할 때";

/* No comment provided by engineer. */
"When you receive" = "신호를 받을 때";

/* No comment provided by engineer. */
"width of object with ID" = "width of object with ID";

/* paint */
"Width selection" = "너비 선택";

/* No comment provided by engineer. */
"with" = "으로";

/* No comment provided by engineer. */
"Wooden Flute" = "나무 플룻";

/* No comment provided by engineer. */
"X of object with ID" = "X of object with ID";

/* No comment provided by engineer. */
"x: " = "x:";

/* No comment provided by engineer. */
"Y of object with ID" = "Y of object with ID";

/* No comment provided by engineer. */
"y: " = "y:";

/* No comment provided by engineer. */
"year" = "년";

/* No comment provided by engineer. */
"Yes" = "예";

/* No comment provided by engineer. */
"Yesterday" = "어제";

/* No comment provided by engineer. */
"You have already downloaded this project!" = "이미 이 프로그램은 다운로드되었습니다!";

/* No comment provided by engineer. */
"Your account has been successfully deleted." = "Your account has been successfully deleted.";

/* No comment provided by engineer. */
"Your answer" = "답변";

/* No comment provided by engineer. */
"Your email seems to be invalid" = "당신의 이메일은 유효하지 않습니다";

/* No comment provided by engineer. */
"Your project was uploaded to the Catrobat community where others can use and download it." = "프로젝트는 Catrobat 커뮤니티에 업로드되어 누구나 사용할 수 있습니다.";

/* paint */
"Zoom" = "줌";
